{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051556",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 옥천사 연대암 아미타불회도"
    },
    "text": "19世紀、全羅道を中心に活動した金岩千余は代表的な画仙人でした。 1849年に完海、采宗、禅宗、智満などの禁漁とともに造成された阿弥陀仏会図でした。 この回図は2013年に高城玉泉寺蓮台庵法堂補修工事中に発見されました。 阿弥陀仏会図には、本尊の阿弥陀仏を中央に大きく描写しています。 その周りには四菩薩と迦葉尊者、阿南尊者などが取り囲んでいる構図です。 本尊は八角台座の上の蓮華座に座り、阿弥陀九品印を結んでいます。 法衣をまとった通見式で両肩を覆った本尊は、丸い顔型と長い耳が特徴です。 左脇侍菩薩は観音菩薩で、火仏を描写した宝冠をかぶったまま、両足が蓮華座を踏んで立っています。 両手は浄瓶を握っています。 右脇侍菩薩は大世志菩薩で、観音菩薩と似ていますが、経策を持っています。 阿弥陀仏会図は紅幀という赤色の地に金歯や銀歯を使って線描を中心に描きました。 筆線は力強く細かい模様と流麗な服のしわの描写が目立ちます。 部分的にシミができましたが、画面の状態は良好です。 この回図は玉泉寺が大伽藍という点で仏教史的重要性を持っています。 2014年に慶尚南道文化財資料に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "金岩千余は何世紀に活動しましたか？",
            "answer": "19世紀"
        },
        {
            "question": "金岩千余が描いた回図はどこで発見されましたか？",
            "answer": "高城玉泉寺蓮台庵法堂補修工事中"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏会図の中心に描かれているのは何ですか？",
            "answer": "阿弥陀仏"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏会図にはどのような人物が描かれていますか？",
            "answer": "四菩薩、迦葉尊者、阿南尊者など"
        },
        {
            "question": "本尊の特徴は何ですか？",
            "answer": "丸い顔型と長い耳"
        },
        {
            "question": "左脇侍菩薩はどのような形で描かれていますか？",
            "answer": "火仏を描いた宝冠をかぶり、両足が蓮華座を踏んで立っています"
        },
        {
            "question": "右脇侍菩薩はどのような物を持っていますか？",
            "answer": "経策"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏会図はどのような色使いで描かれましたか？",
            "answer": "紅幀という赤色の地に金歯や銀歯を使って線描を中心に描かれました"
        },
        {
            "question": "金岩千余の回図は何故仏教史的重要性を持っていますか？",
            "answer": "玉泉寺が大伽藍という点で仏教史的重要性を持っています"
        },
        {
            "question": "金岩千余の回図は何年に慶尚南道文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "2014年"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 264
    }
}